[2020DSE] 英國語文科試前試後討論區

又係我

一如既往，由即日起到3月31日免費幫連登巴絲改文
不過希望大家有禮貌D，可以係Email打番上下款
你可以手寫完用Camscanner整做pdf，又或者打出黎
然後send去 awenglishls@gmail.com

強烈建議大家send paper 3比我
因為比起paper 2，通常大家paper 3都掌握得冇咁好

不過，只係改past paper

另外，今年想做一件新既事
隔日同大家share下paper 3唔同格式既Language/Organisation/Appropriacy既要求
比少少即食字眼/方法大家去拎分！

大家有咩疑難雜症就一齊討論下
睇下幫唔幫到大家

2019討論區：
2019討論區2：
2019討論區3：
2019討論區4：

同上年一樣4月1號同2號2200會同大家Instagram Live住溫書
解答下Last Minute既問題
同埋比少少Tips大家
到時見～

Instagram: awenglishls

ching 你真係好好人。

樓主，係咪可免費改文，咁我send文先。

由於疫情最新發展，學校停課至另行通知。
DSE延期四星期，中英文口試取消。

溫習策略
1️⃣ 聽15-30分鐘英文新聞/廣播，讓自己重新適應英文的語感，方開始溫習。

2️⃣重新檢查中六全年作文卷的錯處，重新掌握英文科要求，以及當作重溫熱門題目，特別留意自己內容上的問題。

3️⃣ 選取兩道作文題目，盡可能不曾預備過的，一道可取較容易、貼身、常見的題目，另一道取較難、議題不熟悉，但到考試時作最後選擇的題目，然後準備兩題大綱，包括相關例子，藉此訓練思考能力。

4️⃣ 檢視（或重做）2017及2018年卷一，此兩年尤關重要，為改制後的卷別，檢視自己錯處，尤其考核文法水平的題目，然後牢記造成相關錯誤的原因。

5️⃣ 重溫各項文法，確保文法概念清晰。有任何疑難，可即時透過Instagram/Facebook/討論區發問，我們會盡力協助。

6️⃣ 重溫已記住的詞彙，讓自己熟悉明天的可選字詞，每個詞語需配以最少兩個近義詞，以作交替使用。特別溫習常用詞語，如teenagers, residents, important, sufficient, stress, healthy等字眼的同義詞。

7️⃣ 2100，同樣在@awenglishls，最後提示大家可避免的常犯錯誤及幫大家打打氣。

卷一方面
8️⃣ 不論Part A、Part B1或Part B2，每部分佔分約40-48不等。能力穩定達Level 4或以上同學可選B2，45分鐘先完成B2，35分鐘完成A，5-10分鐘執錯處。能力未穩定達至Level 3同學，請選B1，以50分鐘完成A，35分鐘完成B1，5分鐘執錯處。能力介乎Level 3 - Level 4同學應視乎文章深淺度抉擇，不論B1/B2，先完成Part A。

9️⃣ 做卷時，如非常肯定答案正確，將題號劃去，非常懷疑則圈起，一般的話不用畫記號。初步完成所有題目後，先再嘗試漏空的題目，然後檢查圈起的題目，最後有時間才檢查沒有記號的題目。

🔟 16年起考評局刻意選取相同主題(theme)的文章，於B1及B2分別考核，同學如對主題存疑，可scan & skim另一文章，以了解主題意思。

1️⃣1️⃣ 文章體裁(Text-type)十分極度非常重要，閱讀任何東西前，必須先了解Text-type。因為不同文體會影響文章表述的Fact vs Opinion（如15年Interview Script)，從而影響某部分題目的答案。

1️⃣2️⃣ T/F/NG題目請務必考慮清楚可能性。有可能發生或沒有題目則屬NG，有矛盾（不可能同時發生）則屬F。注意：如題目和文章選用了反義詞，表達相反意思，亦屬F。T可以是歸納，亦可以是Umbrella Term。沒有所謂1T 1F 1NG的答案分配，切勿自我蒙蔽。

1️⃣3️⃣ Reference題目答案通常於前方，偶爾亦可於後方出現。留意reference word的grammar restrictions，但grammar並非唯一指標，只是輔助。

1️⃣4️⃣ Summary Cloze是最明顯考核grammar的題型，下筆前請三思，確保part of speech、tenses、plurality、meaning全對，方可答題。原則上，詞語未必來自文章，但大多數情況下可從文章找到字根，從而推敲答案所要求的word family member，否則，所考核的詞彙亦會是常見詞語之一。B2的summary cloze經常出現雙重否定，特別小心。

1️⃣5️⃣ Main idea / sub-heading 題目難處在於詞句扭曲，可用小學雞的縮寫法，縮短篇章內容，刪除例子和專有名詞，以得出main idea。

1️⃣6️⃣ 長題目留意subject及indicator，通常可以直接抄錄原文，無須paraphrase，除非特別指明。

1️⃣7️⃣ 問及rhetoric，如metaphor, simile, pun, irony，請以自己文字解釋答案。如metaphor問及本體，建議先漏空。

1️⃣8️⃣ MC題目特別留意題目字眼。選項是True不等於就是答案，留意”main”字（如有）。MC務必找其他選項的錯處。

1️⃣9️⃣ Similar / Opposite meaning題目要對應詞性，難度是0。問及contextual meaning的題目，必定由前一句及後一句推敲，以該word/phrase的意念及背景寫出答案注意word/h

2️⃣0️⃣ 圖片題先概括圖片可見事物，然後逐個比對，難度也是0。

2️⃣1️⃣ Example題目留意e.g., which, for example, such as，有時也可能是句子。

2️⃣2️⃣ 題型難以一一盡錄，大家如有問題，可隨時聯絡我們。

卷二方面
2️⃣3️⃣ 200字短文佔40%，400字長文佔60%。課堂上已清楚解釋卷二須先擬稿之原因，並教授相關技巧、在此不再重覆。5分鐘寫Part A大綱，30分鐘寫作Part A；然後5分鐘寫Part B大綱，70分鐘寫作Part B，剩餘約10分鐘覆核全卷，包括文法、語文運用、語氣等。

2️⃣4️⃣ 200字短文，考評局近年都特意配以寫作目的，並清楚列明文章內容要點，同學僅需論證/說明/記敘/描寫相關缺漏部分，加上例子，即為上品。素來我不停多調短文比長文難，因為精要往往比詳盡更具挑戰性。

2️⃣5️⃣ 英文作文題目要求通常由Write...開始，其後為內容要點，漏答會不合格。曾經有個別同學誤以為”Write an article proposing an activity...”即要求寫Proposal，此為不可容忍的錯，文體必定以名詞為標準。

2️⃣6️⃣請大家謹記必定要仔細審題。題目是王道，如何荒謬都必須緊扣。譬如2017年要求考生寫信予校長講述一項活動，及僅講述該活動對老人院（非老人家）的好處，即使明知現實中此內容的信件實屬荒謬，但亦必須嚴格遵守，否則又如往年一樣，傷亡慘重，合格率再度急跌。

2️⃣7️⃣ 如涉及活動詳情的時、地、人，在report/proposal/letter可以點列形式表達。

2️⃣8️⃣ 英文作文與中文綜合類同。傳統而言，”Write...”前的文字為語境意識部分，必須緊扣。同學必須就題目每一個字眼所關聯的特徵及論據，貫穿文章論證部分，方為上上品。

2️⃣9️⃣ 英文作文題目離不開三個主軸：teenagers(students), schools, Hong Kong，好好溫習這三個主軸的特徵。

3️⃣0️⃣ 內容部分，活動類題目尤其與綜合見解論證部分相似，同學必須提出極為具體的詳情，方可取得較佳分數。其他題目如two-sided argumentative essay則類近通識，講求多角度思考及論證過程，引用例子（數據例子只要合乎常理，則不必為真實例子亦可）

3️⃣1️⃣ 內容第三個考核要點是identity及awareness of audience，故此同學在某些文體可行時必須強調個人身分及表現出對受眾合適的態度。理論上一般以平行身分或上行為主，禮多人不怪。下行則不用過份禮貌。

3️⃣2️⃣ 語文上，文法準確是Level 5基本，奪星則視乎用詞準確度（非難易度）、變化及formality為主。同學矢志奪星必須詳加考慮用詞的正式度，如Therefore v.s So。考評局十分欣賞同學多用肯定語氣的字眼去遊說及說服他人，因此可多用undoubtedly, firmly等等字眼。

3️⃣3️⃣ 結構上，為展示多元思考及條理，請以日常生活中絕不常見的突兀方式處理。行文流暢的關鍵是內容關係緊密，並非強行加入In addition, moreover, besides就等同有條理。能力高的同學可考慮多前後呼應，以某事某物貫穿全文

3️⃣4️⃣ 句子之間的連貫性並非必定靠關聯詞cohesive devices扣連。有同學不斷以不必要的因果性cohesive devices連結句子，反而削弱文章流暢度，影響結構得分。如重閱文章時發現文句之間有一定連繫，可刪走多餘的關聯詞。

3️⃣5️⃣ 不同文體的開首及結尾有所分別，但離不開背景（即考題出現原因）、目的、定義、大綱、立場；以及總結、歸納、期望、鼓勵等句子。

3️⃣6️⃣ 英文以簡潔為核心，自古以來優雅文句詳於字詞，簡於文句。背誦「掗字數」及冗長句子只會落得下品分數。

3️⃣7️⃣ 最後請謹記，英文作文的Content是皇帝，Language及Organisation是護衛。扣題是王道，內容是關鍵，Content可救全家。

3️⃣8️⃣ 2100 @awenglishls 再詳談

3️⃣9️⃣ 加油！